內地人匯款走資禁之不絕

內地人匯款走資禁之不絕

要聞

何俊仁指，苦主可透過內地律師，向凍結其戶口的內地部門作行政申訴。

【本報訊】內地人匯款至本港找換店在內地的銀行賬戶，再在本港提取港幣，是其中一種常見的走資方式。近年內地嚴打走資，但禁之不絕，除可透過本港找換店匯款外，亦有「撳錢黨」深夜在本港櫃員機瘋狂提款，甚至直接派人偷運巨額人民幣來港。

跨境撳錢黨冒起

為監管跨境走資情況，國家外匯管制局今年初實施新規定，將內地銀行卡境外提取現金額度，收窄至每人每年不得在境外提取多於10萬元人民幣，亦不得出借或借用他人銀行卡。不過無阻內地走資情況，內地人仍可繼續透過本港找換店走資，惟據知因找換店手續費及匯率較高，今年初本港出現一批跨境撳錢黨，以不同銀行卡在本港櫃員機提取巨款，更因此引來賊人注意，屢成劫匪目標。而除撳錢黨外，亦有受聘於走私集團的「金融螞蟻」，受聘者如水貨客般，以螞蟻搬家形式，將巨額人民幣分批偷運來港。

對於有本港找換店東主在內地法院勝訴後，仍遭凍結款項，本身是律師的支聯會主席何俊仁指，苦主可透過內地律師，向凍結其戶口的內地部門作行政申訴，指控有關部門行政失當，「不過喺內地體制係冇乜用嘅，佢哋尊重法律先得㗎，所以法治咪咁重要」。

■記者伍雅謙

相關新聞

找換店東戶口凍結 公安索款稱助解決25萬人幣未取回 中港奔走3年無果
要聞 4小時前

見識粉，唔係幾明成日講走資係代表咩，比如正常大陸佬經香港兌換店唱走手上既人仔，咁兌換店都要係大陸散番走佢手上既人仔，如果佢係搵大陸做生意既外商/港商做人仔買家，咁其實最後尾筆錢都係冇走過，都係係境內

"內地"？？，又借D兒洗弱智港豬腦？？？

又或者咁講，境外投資者/生意佬如果要係大陸買人仔，係咪都會有管制，一定要透過特定賣家先可以買到人仔？

所謂"走資"係指大陸嘅生意佬/富豪/市民將佢地持有嘅人民幣換成外幣, 甚至再將嗰筆外幣匯出中國;

境外投資者/生意佬買人民幣唔需要搵特定賣家, 可以去兌換店或者銀行換;

至於兌換店收番嚟嗰筆人民幣,應該就係放喺銀行戶口/轉番同等金額嘅外幣

By the way,我講得唔係幾清楚 ,希望你明

通常上去開廠都要有部份係合法匯上去，當然匯率較差，會跟官方價。

咁另一部份就搵找換店，做開嘅，你香港一入票，就算銀行未過到數，佢上面已經可以即刻過數俾你。

面嗰啲就等支那食個外匯，底嗰啲就來來去去冇錢入過支那。